@inproceedings{Bechikh-Ali-Mulki-Haddad:TALN:2018,
    author = "Bechikh Ali,Chedi and Mulki,Hala and Haddad,Hatem",
    title = "Impact du Pr\'{e}traitement Linguistique sur l'Analyse de Sentiment du Dialecte Tunisien",
    booktitle = "Actes de la Conf\'{e}rence TALN - Volume 1 - Articles longs, articles courts de TALN",
    month = "5",
    year = "2018",
    address = "Rennes, France",
    publisher = "Association pour le Traitement Automatique des Langues",
    pages = "383-392",
    note = "",
    abstract = {Ce travail pr\'{e}sente une \'{e}tude de l'impact du pr\'{e}traitement linguistique (suppression de mots vides,racinisation et d\'{e}tection d'emoji, de n\'{e}gation et d'entit\'{e}s nomm\'{e}es) sur la classification des sentimentsen dialecte Tunisien. Nous \'{e}valuons cet impact sur trois corpus de tailles et contenus diff\'{e}rents. Deuxtechniques de classification sont utilis\'{e}es : Na\"{\i}ve bayes et Support Vector Machines. Nous comparonsnos r\'{e}sultats aux r\'{e}sultats de r\'{e}f\'{e}rence obtenus sur ces m\^{e}me corpus. Nos r\'{e}sultats soulignent l'impactpositif de la phase de pr\'{e}traitement sur la performance de la classification.},
    keywords = "Analyse de sentiment, dialecte tunisien, pr\'{e}traitement de texte, entit\'{e}s nomm\'{e}es.",
    url = "https://talnarchives.atala.org/TALN/TALN-2018/43.pdf"
}
